\documentclass[11pt, fleqn,t, aspectratio=169]{beamer}

\input{defs_Dalele}
\usepackage[light]{ubuntu} %So funktioniert es ohne Probleme

%\setlength{\mathindent}{0.75cm}

\title[Python: Daten Strukturen - Listen] % (optional, use only with long paper titles)
{Python: Listen}

\subtitle
{} % (optional)

\setlength{\parskip}{18pt}
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Listen}
	\vspace{0.5cm}

		\begin{itemize}
			\item{Listen erlauben es dir gleich mehrere Elemente einer Variable in Python zuzuweisen}
			\item{Listen sind im Gegensatz zu vielen Daten Typen und Strukturen veränderbar}
			\item{Listen erlauben es, dass sich Werte wiederholen}
			\item{Listen können alle möglichen Daten Typen beinhalten} 
		\end{itemize}

\end{frame}

%%% Erstellen von Listen

\begin{frame}
	\frametitle{Erstellen von Listen - [ ]}
	Es gibt zwei verschiedene Möglichkeiten Listen zu erstellen

	\begin{itemize}
		\item{Über die Nutzung von eckigen Klammern [ ]}
		\item{Auflistung von Elementen, getrennt durch Kommas umgeben von eckigen Klammern} 

		\begin{center}
			list = [ ``rot``, ``grün``, ``blau``, ``gelb`` ] \\ 
			\vspace{0.5cm}
			\begin{tabular}{c||c|c|c|c}
				 	&  	&  	& 		& \\
				\hline
				Element	& rot	& grün	& blau 	& gelb
			\end{tabular}		
		\end{center}
	\end{itemize}

\end{frame}	

\begin{frame}
	\frametitle{Erstellen von Listen - list() }
	\vspace{0.5cm}

	\begin{itemize}
		\item Über die Nutzung der list()-type Funktion
		\item Anwendung des Befehls auf bereits bestehende Variablen
		\item Umwandlung von z.B einem String oder Tuple in eine Liste
	\end{itemize}

\end{frame}	

%%% Indexing		

\begin{frame}
	\frametitle{Einzelne Elemente auswählen - Indexing}
	\vspace{0.5cm}

	\begin{itemize}
		\item Elemente einer Liste über Nutzung des [ ]-Operatoren und des Index auszuwählen
		
		\begin{center}
			\begin{tabular}{c||c|c|c|c}
				Index 	& 0 	& 1	 	& 2		& 3\\
				\hline
				Element	& rot	& grün	& blau 	& gelb
			\end{tabular}		
		\end{center}

		\item{Auch möglich über negative Zahlen Elemente auszuwählen} 
		
		\begin{center}
			\begin{tabular}{c||c|c|c|c}
				Index 	& 0 	& 1	 	& 2		& 3\\
				\hline
				Element	& rot	& grün	& blau 	& gelb \\
				\hline
				-Index 	& -4 	& -3	 	& -2		& -1
			\end{tabular}		
		\end{center}
	\end{itemize}
	
	
\end{frame}

%%% Slicing

\begin{frame}
	\frametitle{Mehrere Elemente auswählen - Slicing}
	\vspace{0.5cm}

	\begin{itemize}
		\item Mehr als nur einen Wert aus einer Liste auswählen
		\item Ähnlich zur Indexing Syntax werden die Indizies der Elemente benötigt
		\item Die Slice-Syntax verwendet jedoch einen Doppelpunkt (:) bzw. (::)
		\item Beispiel: \textbf{farben[0:2]}, von Index Null bis (ausschließend) Index 2

		\begin{center}
			\begin{tabular}{c||c|c|c|c}
				Index 	& \textbf{0}  	& \textbf{1}	 	& 2		& 3\\
				\hline
				Element	& \textbf{rot}	& \textbf{grün}	& blau 	& gelb
			\end{tabular}		
		\end{center}
	\end{itemize}

\end{frame}


%%% Verketten und Kombinieren von Listen

\begin{frame}
	\frametitle{Verketten und kombinieren von Listen}
	Bei den Listen ist es möglich durch die Nutzung des +-Operators Listen miteinander zu verbinden.

	\begin{itemize}
		\item{Die Reihenfolge der Operation spielt hierbei eine wichtige Rolle}
		\item{Es ist ebenso möglich Listen in Listen zu erstellen}
		\item{Wenn eine Liste bereits definiert ist, kann man diese mit der Extend-Methode extend() angehängen}    
	\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}